Geweldige huurprijzen en spleten vertakt in de vaste wanden, zoals kristallisatie; stupefied vogels reden rond en vielen in de oven; vier felle figuren sjokte weg, oost, west, noord en zuid, langs de nacht omhuld wegen, geleid door het baken dat ze hadden aangestoken, naar hun volgende Bestemming Het verlichte dorp had de tocsin gepakt en, het afschaffen van de wettige beltoon, belde voor blijdschap.
Niet alleen dat; maar het dorp, licht in het hoofd met honger, vuur en belletje rinkelen en datgene wat Monsieur Gabelle te maken had met zichzelf te maken had de verzameling van huur en belastingen - al was het maar een kleine afbetaling van belastingen, en helemaal geen huur, die Gabelle in die laatste had gekregen dagen - werd ongeduldig voor een interview met hem, en om hem heen huis, riep hem op om naar voren te komen voor een persoonlijke conferentie.
waarop, Monsieur Gabelle deed zijn deur zwaar af en trok zich terug om raad te houden met zichzelf.
Het resultaat van die conferentie was die Gabelle opnieuw trok zich terug op zijn dak achter zijn schoorsteenpijp; deze keer vastbesloten, als zijn deur werd ingebroken (hij was een kleine Zuidelijke man van retalternatief temperament), om zichzelf voorop te stellen boven de borstwering en verpletter een man of twee hieronder.
Waarschijnlijk heeft Monsieur Gabelle daar een lange nacht doorgebracht, met de verre kasteel voor vuur en kaars, en het kloppen op zijn deur, gecombineerd met het vreugdegevoel, voor muziek; om nog te zwijgen van het hebben van een een onheilspellende lamp die voor de deur van zijn detacheringshuis aan de overkant van de weg hangt, waarvan het dorp een levendige neiging toonde om zich in zijn voordeel te verplaatsen.
